一通 散戶沽空功能討論

每次借入股票，一通會收取$5手續費及以前一日收市市值計算的借貨利息（最少$1），年利率為香港上海匯豐銀行的最優惠利率（現時為5厘）加3%。除了當日新借入的股票，所有已借入的股票（不論有否沽空）每日會按收市市值收取借貨利息（最少$1），所以客戶短期內如果沒有沽空需要，可以退還予一通減輕利息支出。以上借貨利息會計入孖展戶口的累計利息，月尾結算。

借出股票後並非即時收取利息，必須有客戶借入並獲分配時才會收到利息。當其他一通客戶借入股票時，首先會以一通本身可借出的股數應付借貨需求，若總借入股數超過一通本身可借出的股數時，多出的股數便會在晚上約十時以加權平均基準分予借出股票的客戶，即是借出股數越大，獲分配的股數便越多。利息便會按獲分配的股數收市市值以香港上海匯豐銀行的最優惠利率（現時為年利率5厘）計算，並計入現金戶口的累計利息，月尾結算。

借貨沽空要8%？ 成本都好重

借貨比人可以賺5%年利率 大前提要有人借

一通食成3%

8%係唔係全香港最平?

好似係.有D證券商係按唔同股收唔同利率

最平唔係ib咩

利息太貴
而且按金又高
散戶都會傾向直接用期權
用deep itm期權計落分分鐘仲平

ib咩收費?

IB 要多利率呀?

點借比人啊
增戶無借貨戶口呢個option

沽空名單有成940隻
股票期權100隻都無
借一萬銀一日先交幾蚊雞
DITM個spread見到都怕怕

H+0.05…好似係

開立借出股票戶口

作為一通客戶，可以借出現金戶口內的股票賺取利息，增加投資收入。客戶如想借出股票，第一步是開立借出股票戶口。開立借出股票戶口須要向香港稅務局登記，費用為港幣270元。

在「戶口」－「增戶」功能下選擇「借貨戶口(借出)」，確認支付稅務局登記費後便會收到開戶電郵。客戶按電郵內容下載「證券借用及借出協議登記表格」及「借貨合約」，填妥及簽署兩份登記表格及一份借貨合約，將開戶文件以郵寄或親身交回一通。一通在核對文件及向稅務局登記後便會以電郵通知客戶借出股票戶口已完成開立。

我估下星期一先有
但要俾$270俾稅局，唔sure玩唔玩得過（始終唔知多唔多人會借你D股票）

平咁多??

係咪依個?

上網搵唔到IB沽空資料

如果有股票諗住長揸，借出可以收5%息望落都幾爽
但如果係值得長揸果D股票，又唔知會唔會得好少人沽空，冇人肯借既話都係冇肉食

同埋借出左既股票
仲會唔會有投資者保障基金cover？

借唔出都係税局果$270成本

買咩最易被借出

有冇咩保障
股票一向經銀行
係細期先敢一通

#293

一通咩都唔駛做坐響到就收到錢
你想要咩保障

咁一定係垃圾股最多人沽空，問題係你會唔會買果D股嚟長揸先
同埋我諗有相關牛熊／窩輪既股票，需求又會相對少左（睇淡可以買put）

$270係一次性交or年費

我諗5、941、700、2628呢d大股

借出股票後並非即時收取利息，必須有客戶借入並獲分配時才會收到利息。當其他一通客戶借入股票時，首先會以一通本身可借出的股數應付借貨需求，若總借入股數超過一通本身可借出的股數時，多出的股數便會在晚上約十時以加權平均基準分予借出股票的客戶，即是借出股數越大，獲分配的股數便越多。利息便會按獲分配的股數收市市值以香港上海匯豐銀行的最優惠利率（現時為年利率5厘）計算，並計入現金戶口的累計利息，月尾結算。

大股當然多D成交
但係我估一通都預左會有多D需求，預備定D股票借俾人（有錯請指正）
到佢用哂呢個pool既股票，先至會用我地散戶果D借俾人
變左我地散戶成功借出既機會都未必會高左

好似冇寫話年繳，我估係一次性
咁長遠計當你有10萬本金，借股票出去，就算唔係成日都有人借，我估都夠cover呢$270既

屌，咁既係垃撚圾
想自己袋又驚比人loan爆呃小戶儲貨擺佢到
本身轉d倉入去擺無所謂
但一年都唔知賺唔賺得返個270

傻啦，證監點會畀，幾時都一定係客戶行先

借左出去有無得隨時叫佢還?

如客戶需要收回借出的股票，可於每日下午五時至九時要求退還全部或部份的股票。在「投資組合」視窗選擇「借貨」戶口，在視窗下方按「退還」鍵，便可輸入要求退還的股號及股數便完成退還程序，費用全免。退回的股票可立即沽售。

個收費應該每隻股票唔同，有d易借（例如5）有d難借（例如細股仔）。

但係一般沽空唔會攪細股，因為個市場深度同流動性唔夠，好易被夾爆。所以一般會沽空大野為主，如果有人沽細野，代表幕後幾有信心間野沽空完會收檔

如只執小小唔會有人take夾上太空嘅風險

咁講法擺D值得長揸既大股上去等俾人借都有機會搵到少少

收息股可以食兩邊息都幾過引

問題係邊個會經一通沽空收息股
就算有
我覺得個額都唔會大

高息指數成份股最好，內銀係哩方面一流

借o左出去, 比人沽o左
應該無得收息個權利

除淨之前拎番得唔得?

雖然客戶借出股票後不可作沽售或用作認沽期權行使，其他股東權益，例如派息、供股等，仍受全面保障。

有。沽空人士要俾埋派息俾借貨人

咁多巴打對個沽空功能有興趣，請先睇睇下面英文寫嘅沽空十戎，投資/投機前先求知

仲有一點要留意，借貨沽空唔可以直出，只能排隊沽，叫做uptick rule

應該無咩人想沽空
借貨賺息就多

散户話玩熊仔唔好

借貨俾人沽不嬲大行都做緊

反而想知條queue有冇priority, 一通老散分唔分到餐飯食

收息個手續費邊個比

咪同平時沽貨一樣，無分別

税局條例

股 票 借 貸 及 沽 空 功 能 常 見 問 題

一通自通知客戶下周一開始有股票借貸及沽空服務後，反應熱烈，但大多數一通客戶未曾試過借貨或沽空，所以在此再次向客戶提供更多資訊。

稅局$270收費

此項收費是一次性，即支付後一世不用再付（除非稅局更改政策）。不過，借入及借出登記是分別要交$270予稅局，即是說，客戶同時開立借入及借出戶口總共要交$540。

會唔會有巴打係一通做睇到我問

太多人問野要出email

除了沽空睇跌之外借貨的原因

客戶如果要行使認沽期權或認購期權短倉被行使時沒有持貨，可以立即借貨應付行使，避免被收取無貨沽空罰金。客戶若有此需要，請盡早開立借入戶口，因為開戶在收齊客戶文件後再要去稅局登記。

乜唔係一通借錢幫你開市掃貨咩

lm

借足一年賺5% 借出去一皮野借足一年係有500收

星期一出但仲未有得申請係乜玩法

有10手長和 一直都係做下SC 如果做SC +借貨俾人沽空 都幾好 但係要俾按金

咪就係星期一先開始接受申請囉

長玩長有
駛乜急
不過硬係覺得好少人會用沽空功能

大把野沽

息又貴
沽空股留比大戶玩
散仔想一年多1000蚊息

1357， Target 2蚊

可惜唔俾沽空

有直沽唔一定排隊

點運作？唔係話沽空一定要排隊咩？

係咪所有股都係同一個息率

所有ETF可以直隊，股就要排隊…好似係

登入見唔到自己個倉
見到人地嘅期權倉

有冇人已經開始借梗貨俾其他人?

多唔多人借?
我係張form寫多左野 佢地叫我重做

借唔借得出?

好多股票無5里息
問題係人地借貨沽岩佐
股價插水，你無得走
點都要遲多一日囉返貨才可以甩身

假如你50蚊樓下撈佐 渣兜2888
諗住長渣但息率得2.5里
咁借貨畀人有得諗
好過乜9 covered call
一陣升穿行使價要嘔貨畀人

若然你諗住渣兜長渣，等佢上紅底
呢招Okay喎！

借出去低風險低回報d

如果你諗住長渣的貨
可以額外得利息
低回報好多齋等股息
思維不一樣

covered call嘔貨之後睇佢火箭升空
果份泵心感覺不如收順d好過